【傳真社Fact Check】「今日正言」錯指英法到港不須隔離

Facebook專頁「今日正言 Today Review」發表帖子，指從英國及法國來港人士不須接受14日隔離檢疫。不過，根據衛生防護中心網頁資料，抵港前14日曾到任何海外國家或地區人士均須接受強制檢疫，從英法來港並非獲豁免理由。

「今日正言」的帖子以「輸入個案勁多恐釀新一波疫情 英法來港竟唔駛隔離14日？！」為題，內文指近日輸入個案包括來自英國、阿根廷、瑞典、法國的人士，「這些地區並非『高風險地區』，有關地區來港毋須出示呈陰性的檢測報告，抵港後也毋須到指定酒店隔離檢疫14天。」

不過，根據衛生防護中心「同心抗疫」網站資料，抵港前14天曾到任何海外國家或地區的香港居民，除了在《外國地區到港人士強制檢疫規例》下獲豁免的人士外，必須接受強制檢疫。強制檢疫可在家居或其他住所進行。

由外國地區到港而獲豁免的人士須符合特定條件，包括其對香港經濟發展利益的生產作業、業務活動或提供專頁服務的目的屬必要，但從英法等「非高風險地區」到港不是豁免理由之一。

《預防及控制疾病(規管跨境交通工具及到港者)規例》(第599H章)另有指明，若抵港人士在登機當日或前14日曾在「指定高風險地區」停留，便須額外提供文件，包括對新型冠狀病毒檢測呈陰性的報告，及在香港酒店預訂房間的確認書。

傳真社在「今日正言」的帖子下留言，告知其內容失實，問會否就此刪帖或作更正，暫未有回覆。